北海道自駕遊

因為第一次去北海道 仲要係帶埋父母去 想同各位巴絲打取下經

5日4夜 (30/11 ~ 4/12)
同爹娘+老婆 4個人自駕遊
因為一黎唔想好似走check point咁 二黎怕老人家太攰 所以主要集中玩道央

上網睇左好多blog 好多info 暫時整合左呢個plan
巴絲打比比意見 路線順唔順？

Day 1:
HX690 HKG@0755 → CTS@1400
14:30 - 15:00 札幌新千歲機場去攞車
*******************
Option 1> OTS 租左 Toyota C-HR 5-day 31,000Yen
Option 2> Tabirai 租左 Honda Vezel Hybrid 5-day 32,400Yen
我地一行4個大人, 2-3個28吋喼 邊個option會好d？
*******************
預計16:00前出發去登別溫泉酒店
Google Map左車程大概一個鐘, 應該起碼預90分鐘？
－－－－－－－－－－－－－－
呢度暫時Book左兩間1泊2食，十五十六唔知邊間好d，巴打們比d意見
*******************
Option 1> 第一滝本館 HKD1,556/room 連早晚buffet
Option 2> Hotel Mahoroba HKD1,824/room 連早晚buffet
*******************
兩間都係ctrip訂，用東亞卡 滿3000減300 巴絲可以試試

Day 2:
登別地獄谷 → 洞爺湖／羊蹄山 → 余市蒸餾所 → 小樽 → 住小樽
（問：睇地圖呢段路好似行國道係近d？但google大神都係suggest行高速而且仲快d添？）

Day 3:
小樽(Day time) → 住札幌
（小樽運河，小樽堺町通り商店街，政壽司, 小樽音樂盒堂）

Day 4:
札幌 → 住札幌
（場外市場，札幌啤酒博物館，狸小路，Esta JR Tower, 奧芝商店湯／voyage咖哩，札幌純連拉麵, 海味Hachikyo, 一粒庵)

Day 5:
札幌 → Rera Outlet /三井Outlet → 新千歲機場
HX691 CTS@1600 → HKG@2200

問題：
1. 我呢個路程應唔應該買HEP?
2. 係小樽／札幌市內行程係咪唔揸車仲好？
2. 如果去埋函館係咪會太rush?如果真係去，應該day 2係登別去？
3. 其餘3晚係小樽同札幌既酒店都未book, 有幾間睇過都有興趣：Dormy Inn Otaru, Dormy Inn Sapporo, La’gent Stay Sapporo, 巴絲打有冇d有free parking既酒店介紹？

萬分感謝

我果次同你租同一款 不過小心行李 有大既話最多擺1件
同埋hep你都係得幾程車 自己計 果次我因為去埋函館 點都賺

sorry 自膠 睇錯以為租左chr

1. 我呢個路程應唔應該買HEP?
2. 係小樽／札幌市內行程係咪唔揸車仲好？札幌都可以 不過泊車錢好貴
2. 如果去埋函館係咪會太rush?如果真係去，應該day 2係登別去？唔建議 仲要得1個司機 番札幌果程辛苦到

我係chr呀巴打 不過另外有租埋vezel 兩架仲揀緊

我後日拎車
第一日諗住主打富良野 美瑛
第二日早上去小樽, 行一陣 之後要落一落苫小牧

苫小牧我都有諗 不過最衰我自己唔食北寄貝

CHR後座出晒名窄，坐4個人後排會好辛苦，而且坐滿人後亦無可能再放3個大箱。Vezel應該ok

有冇巴絲住過第一滝本館/Hotel Mahoroba?

唔該哂巴打
Vezel香港有得睇 chr應該冇？

想睇既話要問下：

後面個位會縮左 擺到2個28 之後個位應該唔夠擺多個
上次我1個30 2個28 最後要有1個擺後庭 好彩4個人 同我果個書包 之後縮番做2個 到LAST一日先辛苦少少去機場

時間唔岩
平時有朋友去登別都會叫佢順便去白老町食埋牛
睇Day3打後小樽同札幌行程，其實冇車都得

巴打意思係邊度時間唔岩？
白老町我睇下先 thx anyway

我係因為係果邊既日本朋友要去苫小牧, 我先安排

而家0522, 準備食早餐再入機場

我租果架係日產march
係香港渣慣

返到公司推一推
有冇巴絲打試過D一泊二食既溫泉酒店可以分享下?

我見你第1日16:00入登別，如果順路去埋食牛就太晏

登別住過咁多間，真係淨係推薦瀧乃家同旅亭花
價錢係貴，但絕對值

一係day2 lunch去白老町先

冬天去左道東

平價：
森の湯山静館 (性價比高但比較隔涉)

中價位：
旅亭花ゆら (登別區域叫做最好)
心のリゾート海の別邸ふる川 (有白老牛食，靚景，好湯)

有Budget：
ピリカレラホテル (縱觀北海道都數一數二)

Thanks 巴打

去到了

等你report巴打
租左架咩車?

聽日拎車
應該係日產march

再推
其實我主要想問下我個路線順唔順其實?
新千歲→登別→洞爺湖→余市→小樽→札幌→新千歲
地圖上睇就順既, 但要行國道, 如果唔行國道, 其實係咪兜好多路?

順就一定順啦，好標准既行法。
行咩路到時你根據時間研究下GPS最好，無料優先個時間岩既咪行國道，趕時間咪用有料優先上高速囉，因為自動車道你可以超速，好多時你會快過標個時間好多到達。
day2蒸餾所5點收工，guide tour最後一場係3點半，你研究下你去唔去得切

已上車
豐田 vitz

架車行左幾多里？

咁巴打我唔應該買HEP住？

其實小樽如果住札幌可以即日來回
如果唔係有特別酒店
不如住多晚札幌搬少次酒店

錶頭九千幾
唔知洗過未

玩得開心d巴打

多謝巴打

同行有個日本朋友係度, 解決左唔少溝通上既問題

不過昨日玩到下午三點鐘就話唔舒服, 跟手送左仿返左札幌。一陣睇怕我要孤身前往富良野

已還車
行左400公里入左200蚊油
但冇開冷氣

今日去美瑛冇行收費公路
兩日油錢加埋只係貴過單程路費100yen

不過兜到仆街, 渣左成4個鐘一程

愈做功課愈覺得5日太短

我都覺得係。

我第一日1450落機，第五日1500機走。其實前得三日玩。

依家諗住自駕
第一日新千歲-札幌
第二日札幌-旭川-美瑛-富良野
第三日富良野-星野度假村
第四日星野-札幌-小樽-札幌
第五日札幌9hea-新千歲

依家諗緊第二日會唔會chur得濟

巴打第二日夜晚住係富良野？

痴線
第二日去旭川食個拉麵就走?

唔係呀。朝早出發去睇10點既企鵝表演

咁你要7點半出發喎

有機會落雪影響, 可能你會慢渣
Day1
機場去登別 應該要個半鐘
Day2
洞爺湖上小樽要個半至兩個半鐘
DAY3-5冇問題
我覺得GOOGLE MAP既車程再加半至一個半鐘, 因為我之前冇雪情況下渣120-140KM 都要加30分鐘

你租果架車應該車尾最多放到兩個28吋已經滿. 你可以MAIL問下OTS既人先
應該買HEP抵屌 來回登別應該都番本
同埋北海道冬季冇記錯點就開始天黑

收到巴打

返左香港了

自駕遊係咪行程係咪比較爽d？
景點易唔易搵位泊車？ 去到酒店/旅館係咪都有位泊，定要係附近搵車場？

1. 係, 因為部份景點交通不便
2. 我去幾個景點都泊到, 除左四季彩之岳係夾硬泊係最邊邊
3. 你問問自己間酒店樓下有冇租車公司。如果有而你又幫襯佢, 可能R到泊位都唔定。我自己柒左, 租車公司同酒店隔左幾條街, 夜晚又唔比泊返去租車公司, 泊左係札幌站隔離一個露天停車場, 晚上7點入閘泊到第二朝8點, 盛惠1700日圓